\chapter{Modelo Estrutural}
\label{sec-modelo-estrutural}

O modelo conceitual estrutural visa capturar e descrever as informações (classes, associações e atributos) que o sistema deve representar para prover as funcionalidades descritas na seção anterior. A seguir, são apresentados os diagramas de classes de cada um dos subsistemas identificados no contexto deste projeto. Na Seção~\ref{sec-dicionario} – Dicionário de Projeto – são apresentadas as descrições das classes, atributos e operações presentes nos diagramas apresentados nesta seção.


\section{Subsistema Core}

A Figura~\ref{figura-core-classe} apresenta o diagrama de classes do subsistema Core.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{figuras/diagrama-classe-core.jpg}
	\caption{Diagrama de Classes do Subsistema Core.}
	\label{figura-core-classe}
\end{figure} 

\newpage

\section{Subsistema AlocaWeb}


A Figura~\ref{figura-alocaweb-classe} apresenta o diagrama de classes do subsistema AlocaWeb.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{figuras/diagrama-classe-alocaweb.jpg}
	\caption{Diagrama de Classes do Subsistema AlocaWeb.}
	\label{figura-alocaweb-classe}
\end{figure} 

\newpage

\section{Subsistema BibLattes}


A Figura~\ref{figura-biblattes-classe} apresenta o diagrama de classes do subsistema BibLattes.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{figuras/diagrama-classe-biblattes.jpg}
	\caption{Diagrama de Classes do Subsistema BibLattes.}
	\label{figura-biblattes-classe}
\end{figure} 

\newpage